在港外國人：不明白為何廣東話不是港人母語

近日教育局一篇教材引起社會爭論，廣東話是否香港人的母語。有在香港讀書和工作的外國人表示，不明白為何廣東話不是港人母語，他們為了在香港生活，都努力學習廣東話。

來自非洲迦納的Obed來港修讀碩士，學習廣東話的原因，除了想在香港找工作，亦是為了尊重香港人。他又說，希望靠廣東話在香港覓得女朋友。

來了香港數年的日本人藤本真由美，最喜歡香港的潮語，例如「射波」、「唔使急，最緊要快」。藤本指香港是國際城市，每天可以接觸到來自世界各地的語言，但最多人說的便是廣東話。她對於「廣東話不是香港人母語」的說法感到奇怪，即使自己不是香港人，也認為要支持保存廣東話。

Because CCP.

好波

自己母語係咩條友講出黎條友其實係咪戇鳩

rthk高汁

因為香港係中國架囉咁簡單

錯
自己人點會咁一定係比外人搞
香港係中國殖民地

係都你隻五毛狗走先

我都唔明呀

根本上去拗廣東話是否港人母語呢樣野已經on9

可想而知啲人舐共舐得幾肉酸

透過 HKG 分享一則貼文: 香港人邊個母語講得最好？古天樂？曹博士？

Lm